香港人應唔應該培養M記收餐盤嘅文化？

本應就要自己收嫁啦，我覺得係種美德

出錢請你返嚟唔洗做？點解要夾硬塞外國文化入嚟

支持，炒撚哂班癈老佢，最後無人收盤就下手收

m記咁撚多廢老 佢地一定唔會自己收

食大學canteen慣咗自己收
有時喺m記都會

而家不了, 啲餐盤係講緊未開餐時已經好撚污糟, 地方又係。

忙咪自己收 小人輕鬆咪放低
利申自己都做過
覺得忙起上黎有人幫手收會好感激 輕鬆自己應付到 其他人幫手收我都會即刻衝埋去 有啲唔好意思

一定唔執

見過有人自己收 結果俾M記阿姐鬧

我唔明點解一個企業為左節省人手 推出黎既文化 大家會支持 搞到依家我樓下間m記可以完全冇人企樓面執台 係收銀得閒1 2個鐘出黎執一次 勁污糟

試過一拎起
個弱智人士(應該係)就好唔開心咁叫我比佢執 話呢d係佢的工作

我會自己執

唔好打爛弱智仔d飯碗啦

一，咩叫本應，講本應你本應係條精蟲
二，外國指邊到，如果講歐美就仲污穢，因為啲人十年都唔走出樓面
三，我入埋廚房煮埋仲善心

利申，有執開，因為最憎啲阿姐，最好樓面唔洗人抄晒佢，特殊人士除外

某程度好像
程序正義 vs 結果正義 個討論

自己做過。你地班自己收真係_街。

自己拎出去，又嫌污糟唔咁倒落垃圾桶。最後盤上面仲有醬，都敢層層疊。

好啦就當你倒完，又無人抹盤。個盤仲有醬，有放埋落堆乾淨盤度。

好啦當你乜都做晒。你走咗，你個位無人抹枱，遲吓啲客又投訴點解無人抹枱。

真係多謝曬你。

呢班人多數大學生

社會上一班反智 過虛偽人

其實關愛座 風氣都係偽善概人做出黎

你後生仔就咁睇 因為收一兩個盤無咩影響 佢照要請人 再加你都唔係靠佢過人世 但如果係啲老野 你成日幫佢收盤 佢地應該可以全部收晒皮
利申：會執晒啲野上盤等人易啲收

講最尾果句嘅多數係無大學讀
你咪唔鋸囉 反正你日後78成機會都係比大學生rule

其實有冇人諗過日本m記個種方式呢 又乾淨又衛生

人哋講緊好多大學生將canteen收餐盤文化帶入M記，你係到打晒飛機又踩人又剩咁做乜撚嘢

Btw我鋸你老母呀

無人做清潔就會自己執，有就唔會。
反正又唔係我出糧比佢，無謂幫M記慳錢，慳左又唔會減價

點解咁都可以估到人哋係冇大學讀嘅呢？

你執開， 佢就會抄哂樓面班人， 令人失業。

例子就係台灣m記， 叫人幫輕下前線工作人員自已執盤， 轉頭就抄哂執盤班工人

其實冇人收先收，有人咪等佢收，趕咪唔收，得閒咪收，有咁難明？

其實『自律』同『幫商家慳人力資源』兩者之間有無平衡
感覺上你係香港做前者，班仆街商家佬實發揮到變後者，再串柒柒搭多句『呢D叫商業頭腦』

我已經想像到有一日全香港人都自律肯自己收盤，佢地就會炒晒樓面，再每張枱放條毛巾，嫌污糟就自己抹

我通常一個人堂食就會自己收，

但係同fd你自己走去收，

怕d fd覺得你奇怪/其他原因就唔會做。

BTW 而家好少一個人堂食。

唔洗收

如果要自己收盤嘅應該要學ikea 或者大學canteen 咁
請個人專企係度抺盤，分返好d 垃圾

不嬲食快餐都自己收餐盤，唔只m記
家教 所以由細到大都係

所以唔能夠照搬西方個套
人地連分類都做得好好睇睇

係外國可能有
係華人地區你諗都唔使諗

算撚數

之前睇過呢條片
又係講啲人唔撚執野

細個做過M記
每更有個位置係專負責出floor 執盤, 清潔
經理見到個客自己擺盤會走黎鬧
啲茄汁佢地會塔到周圍痴住好污糟

點解本應自己收?
+1 服務費 tips係本應有？

首先收盤文化係外國快餐帶起先嘅唔係大學
其次佢最尾果句咩用意我諗唔洗讀大學都會get到 就係想一碌鳩屌柒大學生 唔好同我講佢話係多數唔係全部呢啲廢話頭盔

你呢啲人我做pt見証好多 串人係大學生 真係唔明點解讀書多過佢都要比佢串

去酒樓飲茶會唔會自己執埋枱啊
咪撚同我講飲茶有加一
茶記夠冇加一啦
你班柒頭皮會唔會執埋碗先走啊？
放入個桶到咋喎？ 好輕鬆咋喎？ 幫到人喎？
執盤只係為左滿足你地自己所謂「幫到人 」、「我有良好美德 」、「你睇下我會幫手執盤好有手尾啊 」既自我滿足感
好撚虛偽啊屌你老母

Btw你班柒頭要執既慢慢執飽佢
但咪撚話人唔執就係冇公德心乜乜柒柒

文化 完

哩個世界只有自我滿足 根本冇可能滿足其他人

咁多正評但從來未見過有人會自己執
鳩up你地就叻

日本一間mos burger可以一更得一個人(自已做曬收銀廚房)睇舖 我當俾多個後備2個staff
香港一間起碼3-4人

快餐唔搵人收盤 必然係會減人手
呢個唔係文化問題 係營運成本問題

自律收盤係好事
但香港地少人太多 工種又少
寧願d大公司請多個人好過啦

咪就係，點解係荼記唔執埋碗碟先 ,雙重標準wo

多人果陣咪自己收囉,仲要慢慢行過去倒
冇人果陣自己收比邊個睇啊你都ON99
利申: 大愛正義大學生

返緊pt cafe黎既
Dllm 人手就得兩個 收銀整野食沖野飲洗碗咩都一腳踢
其實幫下手執唔係好過分姐 即棄杯 飲完咪自己攞走 門口有垃圾桶丟左佢
炒單炒到一半有人叫幫手執枱真係燥 (得兩三隻膠杯擺係到果種最燥)
手就得兩對 你想我地整野沖野飲食定執枱
利申 去老麥會自己執

D 客自己執嘅就炒埋你
得返一條友自己炒單

佢請我返黎唔係負責執枱

講野太真實唔係個個接受到

係就係理想，但有冇諗過香港人同日本人既分別 一黎未必個個咁自律，二黎d人習慣左咁多年，要改唔係唔得，但好難囉

香港人有香港人既文化
點解要跟人文化

不嬲都有人收架啦

係澳洲hungry jack明明係外賣袋
都一定有班垃圾黑白亞唔執
之後又會成枱都係
香港個模式其實ok
可以抹埋枱
你唔係會執嘢抹埋枱嘛？

其實係
根本好多餘
係模式問題
m記香港冇依個模式
正如外國都有快餐店唔洗你執嘢

其實我附近D連鎖快餐店有D全店都大大張貼紙貼左提示請自行將托盤交還XXX地方. 謝謝. (百貨公司FOODCOURT都係)

從來都係自己收

遲下要自己煮埋啦，有手有腳點解唔自己的做呀要人餵埋

炒晒班友有咩問題
香港人口過剩本身就應該推高啲失業率
唔係有撚人屌正苦

冇工開咪食老綜囉
抗爭？港豬話不了

唔講以為你有比人工個客
你唔夠人手咪叫你老世請人囉
個客幫你執係人情唔幫係道理
Btw想你整野沖野飲同埋執枱啊

依個真係要改 要廢除

係點樣

點解無端端要改?

咪ON9

陪養緊，因為而家老麥係冇人執枱既

因為人客數量同香港麥當勞爭好遠囉

外國個個自己執
香港就睇情況
有牌仔提示/有收盤位果d先執
日本機場見過回港班機附近cafe仔港豬全部食完唔執
收銀個妹妹仔要一腳踢清理埋，忙到仆街

俾錢仲要自己services自己

真係見個場旺到啲姐姐都收唔切咪自己收
唔係嘅話咪等佢收

有時你做太多就係偽善
幫人有公德心都要睇情況出發去做
唔係你只係打爛緊人嘅飯碗

諗起十年前係美X做暑期工都係執樓面

因為我做哥間係中環 兩層個間

通常每層都兩個執樓面,一個係入面分類

執開野其實就會識點樣將佢搭到最穩同最慳位

兩個執既速度其實已經夠堆爆曬入面分類哥到d位

仲有d客食完會自己拎住行入黎個位俾我地

大佬 已經無位仲拎入黎做乜 求其放除時仲整冧曬搭起哥d

一陣跣親又唔知點 真係寧願你叫人執/ 放去另一張枱等人執

星期日仲誇張 d賓賓叫餐食 係會俾番個盤你 唔撚用盤

食完仲撚難執

不過磨練左三個月之後 番其他工都覺得幾舒服

以前唔執，而家9成都自己執埋，推唔推入垃圾筒另一回事，但就好多時都執開擺垃圾筒頂

見過大家樂丫姐大叫
[你唔識架啦,放返低等我黎]

佢地自己有套方法方便自己,
唔想人越幫越忘

忙

個人覺得放曬垃圾喺個算上已經足夠

以前係咁諗,大左就發覺呢樣野只係自我滿足。
去埋外國就知自己收盤既地方成個配套都唔同

係應該自己執，但唔該唔好cut咗執盤抹枱嗰啲人手，我唔想幫上手執埋

有咩分別

你老母有冇教你去茶記要執埋枱先走啊？
做人唔好雙重標準喎

m記無留意但kfc個放盤位大香港3倍左右,有5定6個隆教你邊樣野放入邊個隆。

資本主義奴才

所謂執盤咪又係係個station到疊高佢
啲呀姐變相又要倒番啲垃圾 又要抹盤 仲要去番你原本個位到抹枱仲走多轉
個個盤都有醬你又疊高就多得你唔少
同埋啲呀姐驚經理見到啲客執而你唔執姐係無做野 會比人炒 長遠黎講低下階層會唔會無野做

試過幫手執完個姐姐比人鬧，以後都唔會再幫

其實香港老麥根撚本唔想你地自己執
搞咁多野做乜柒

扮撚晒上等人真係好撚on9
不如你自已執埋餐, 抹埋枱啦

美國m記都係咁
最初就係美國fd叫我唔好執
根本係呃你d 大愛撚幫佢節省人手

利申：逼到有人等會執，唔係就疊好算

仲要超級市場啲車用完都應該推返去擺車個位
成日塞到門口全部都係車 唔知點行 on99

on9 除非所有餐即刻平$10 我就會自己執
根本D收費本身就包左清潔既成本
你自己去執咪益左商家佬

啲仆街阿姐係要執盤既時候先會係咁咦抹下張枱，你班仆街又齋執盤唔抹，搞到張張枱都係污糟躐蹋 係執就同我奶乾淨佢

不能同意更多
茶記就咁倒落桶唔怕咩有醬呀，垃圾分類果d
做咩咁有公德心果班人唔做埋？

引入無問題 你炒左班阿姐 咁唔該減價先
好似ikea咁講明自己執賣平d俾你
絕對有分加

根本香港文化冇呢一飯
你夾硬要人地執做乜野？？？

中資 + 咁做會令佢可以炒緊幾個人，不了
至多食完會pack好，放返晒d垃圾落餐盤範圍內

掉杯野飲都分三個窿

根本就係
d人拎M記同大學canteen比?

大學canteen有個位專係for收餐盤, 亦有個人棟係到負責清潔+處理餐盤
一係就有架車仔俾你擺係上面
m記得個垃圾桶上面, 玩層層疊??

自己收野係一種文化應該方便人地
請人清潔唔應該因爲咁而cut

個餐包埋執台架 執佢老母

啲廢老凈坐邊會食嘢

幫手執盤係一種自我滿足非常虛偽 不了

幫手推住度門俾後面既人過 非常虛偽 不了

食完煙煙頭整熄掉落垃圾 非常虛偽 不了

樓下同fd傾完計d垃圾拎走 非常虛偽 不了

睇完戲拎埋d垃圾走 非常虛偽 不了

讓座俾需要既人 非常虛偽 不了

幫人? 邊個幫我呀 非常虛偽 不了

個個都咁諗唔通個個都想咁諗咩

認同 一直都係咁做
有呀姐喺到咪等佢執
冇咪自己順手執埋
唔係咩幫m記慳錢
純粹費事要下個食客幫我執

又係d無腦大愛好心做壞事

有執，仲會入去幫佢煮埋

我每次都會幫手收埋同埋入埋廚房幫手
如果多人嘅時候我會幫埋手落單

試過自己收比人鬧
不了

見到靚女等緊我個位我會執

連登仔會屌你造作㗎

kfc, m記請好多弱智人士做依啲，自己執=斷佢地米路

薯條都應該自己炸埋 美德嚟

班窮人個份都做埋
M記請少左人 玩死社會

呢個諗法幾新穎

依個問題真係變左月經
你去買野食 比左錢 你有權利享受服務
唔需要執拾
如果係好心既話
唔好食到周圍都係
匡智工場啲人都唔會 點解相貌堂堂既人會食到周圍都係？
一黎減少人地非必要既工作
二黎你既形象都會好左

屌你老母做乜近年咁撚多大愛撚
咩人手唔夠幫人執 唔執唔高質
收皮啦人手唔夠係佢問題定我問題
點解唔叫佢請多個人要顧客幫手執
出去食俾錢就係為左齋食乜撚都唔做
你依家又要我自己抹枱執碟 仲煩撚過我屋企食啊仆街！

減左價先出聲啦
四十蚊個餐 最低工資
依家仲要出垃圾落單機
仲自己收埋盤減人手

屌你老母 我都開間m記先

學好啲比喻先出黎啦
做完功課未啊？

講真冇人收咪幫下手, 但係而家M記仆街到唔請人執等D客自己處理真係好濕鳩

遲d發展到要自己入廚房砌包

執唔係問題，但m記？不了

下手執執硬都似

幫中資炒香港人？ 傻撚左？

如果人人都咁做
d刻薄老細又要炒人啦

無人叫你抹呀傻鳩
將心比己啦, 坐埋去見到咁撚多食完既野都唔撚開胃啦
擺返個盤去sideboard咁撚簡單既野都唔做

爬下文啦, 你執完自己唔抹, 樓面點知要抹, 咪搞到下手捱污糟枱囉
根本度度操作都唔同, 又唔見你話茶餐廳要自己執碗碟?

一來, 你自以為好心其實係麻煩左人

二來, 應唔應該執係睇間野俾你既訊息, 清潔係唔係服務一部份, 算係一種合約, 你入黎幫襯就要接受
特如快餐店本身係expect 大家自己拎餐, 咁自己拎餐係應份
但係同時大家都expect 佢俾一份完整既野食你係服務一部份, 咁你就唔使去砌返個包出黎
至於響香港, 一來無自己收盤文化, 二來M 記從無叫人收盤, 咁自然餐廳係默認收盤係佢應提供服務既一部份, 咁顧客就無責任去收盤